{
    "timeLimit": 300,
    "numberOfQuestions": 5,
    "questions": [
        {
            "Question": "Назначение функции input():",
            "a": "Ввод данных",
            "b": "Вывод на экран",
            "c": "Операция присваивания",
            "correct": "a"
        },
        {
            "Question": "Оператор % позволяет вычислить:",
            "a": "Частное от деления",
            "b": "Остаток от деления",
            "c": "Целую часть от деления",
            "correct": "b"
        },
        {
            "Question": "Сделать число (x) целым можно с помощью команды:",
            "a": "round(x)",
            "b": "int(x)",
            "c": "float(x)",
            "correct": "b"
        },
        {
            "Question": "Результатом вычисления print(25 // 3) будет число:",
            "a": "8",
            "b": "10",
            "c": "8,3",
            "correct": "a"
        },
        {
            "Question": "Как называется алгоритм, в котором действия выполняются друг за другом, не повторяясь?",
            "a": "Циклический",
            "b": "Разветвлённый",
            "c": "Линейный",
            "correct": "c"
        },
        {
            "Question": "Что такое переменная?",
            "a": "Конкретная величина",
            "b": "Величина, которая имеет имя, тип и значение",
            "c": "Случайное число в нужном диапазоне",
            "correct": "b"
        },
        {
            "Question": "Как получить данные от пользователя?",
            "a": "input()",
            "b": "print()",
            "c": "randint()",
            "correct": "a"
        },
        {
            "Question": "С помощью оператора ** можно выполнить операцию:",
            "a": "Возведение в степень",
            "b": "Умножение",
            "c": "Ошибочно поставленный символ",
            "correct": "a"
        },
        {
            "Question": "Какие знаки  входят в алфавит языка Python?",
            "a": "Заглавные и строчные латинские буквы",
            "b": "Заглавные и строчные русские буквы",
            "c": "Знаки препинания",
            "correct": "a"
        },
        {
            "Question": "Python это:",
            "a": "Язык текстовой разметки",
            "b": "Высокоуровневый язык программирования",
            "c": "Низкоуровневый язык программирования",
            "correct": "b"
        }
    ]
}
